破紀錄的眨眼數字 - 林夕

破紀錄的眨眼數字 - 林夕

讀者提供圖片

前晚警方評估遊行數字，表示有十五萬三千人從維園出發。

遊行由下午兩點到八點依然有人從銅鑼灣加入，那些人就不算數了？

既然不算數，那又何必計數。正如港共政府也說，採納國際人權法有關政治犯與牽涉人權者不會引渡，但不會寫在法例上，而是拍心口，信我啦，由我特首把關，那你下台之後或者任滿之後，說過就可以不算數了，這還算什麼條例？

然後有個忘了名字也無所謂的機構，老闆是董建華，高層有梁愛詩，由雷鼎鳴估算，得出六萬人，誇張過雨傘三天後他說會讓股票下跌，損失三千億港元，不說從此民不聊生，就顯得臉皮還不夠厚了。

早前高雄市長韓國瑜，「被動式」跑到花蓮舉行選舉總統造勢大會，與「韓天」新聞台同一老闆的中國時報，報十二萬人，自由時報以現場有一點六萬張椅子計算，估計兩至三萬人，藍綠報的報數差那麼多，吵來吵去，開始出現了「讓科學數字說話吧」的說法。遊行集會數字統計，有國際標準，以每平方米容納四至六人，再乘以面積計，算術不會靠估。

每平方米四至六人，正如六四，依然有分歧，坐着與站着與站得無立錐之地，就可以差很遠。前天遊行，人與人之間親密到爆，我就引用朋友轉發給我的信息吧：「肯定，係肯定過100萬。因為你只要計返6條行車線由銅鑼灣到中環的平方米面積，再乘返政府公布的比例（每平方米有4人），你就知個數大到嚇死人。比個概念你，上Google地圖顯示，維園加草地有50000平方米。即50000乘4，就有20萬人。6條行車線闊度同一個球場差不多，但長度一定多過50個球場。維園6個足球場有20萬人，咁50除返6再乘20萬，就是今日起碼的人數。即160萬人。當你有50%水份，已經有80萬人。」這還沒有計算臨時加入，人流一直在流動，打個五折，就跟主辦方公報的103萬差不多了。以後，警方報數若想有公信力，可不可以科學點，簡單算術而已。

遊行人數有那麼重要？有。如果是一百萬，即每七個人有一個走出來表態；如果只是二十四萬，喔，由新界九龍港鐵，人擠到要停駛，到整個港島北馬路鋪滿人，也只是24萬，那表示香港人口七百多萬，已經超標，別再放人進來了，衣食住行尤其住與行，都不行了。

還有，那麼擠逼的一百萬人遊行，能得到什麼？起碼可以逼出特首開了一個很長的記者會，得出了一個數字：「一個人疑似說謊時破紀錄的眨眼數字」。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
新亞藝術展覽 (左丁山)

下一則
下一則
6﹒9大遊行 (李碧華)

咁多聽夕爺填既詞既歌曲大既犬又點睇呀